---
title: '[Spring MVC] 8 Spring MVC @ResponseBody'
catalog: true
date: 2019-06-24 04:09:16
subtitle: Spring MVC @ResponseBody
header-img: /img/springmvc/springmvc_bg.png
tags:
- Spring MVC
categories:
- Spring MVC
---

## 简介
**`@ResponseBody`**

注解表示该方法的返回的结果直接写入 HTTP 响应正文（ResponseBody）中，一般在异步获取数据时使用，通常是在使用 `@RequestMapping` 后，返回值通常解析为跳转路径，加上 `@ResponseBody` 后返回结果不会被解析为跳转路径，而是直接写入HTTP 响应正文中。

## 作用
该注解用于将 `Controller` 的方法返回的对象，通过适当的 `HttpMessageConverter` 转换为指定格式后，写入到 `Response` 对象的 `body` 数据区。

## 使用时机
返回的数据不是 html 标签的页面，而是其他某种格式的数据时（如`json`、`xml`等）使用

## 处理自定义类型
如果需要返回自定义对象为 JSON 数据类型，需要增加 `jackson` 依赖，`pom.xml` 配置文件如下：
```xml
<!-- Json Begin -->
<dependency>
    <groupId>com.fasterxml.jackson.core</groupId>
    <artifactId>jackson-core</artifactId>
    <version>2.9.5</version>
</dependency>
<dependency>
    <groupId>com.fasterxml.jackson.core</groupId>
    <artifactId>jackson-databind</artifactId>
    <version>2.9.5</version>
</dependency>
<dependency>
    <groupId>com.fasterxml.jackson.core</groupId>
    <artifactId>jackson-annotations</artifactId>
    <version>${jackson.version}</version>
</dependency>
<!-- Json End -->
```